事後煙

我們這天如常地在做愛，在他家床上、浴室、廚房、陽台⋯都有著我們的身影。從早上到中午，從中午到黃昏。夕陽映射著我們的身體，身體的交纏在牆壁上仿似一幅畫。每次在他家做愛時我都覺得很幸福，因為那是我唯一能佔有他的機會。我能夠肆意的擁抱他，能夠大喊著他的名字，一次又一次的高潮⋯
每次完事後他都會為我泡一杯茶，也會叫我穿好衣服不要感冒。我可以躺在他胸膛，靜靜地聽著歌，再沉沉睡去。但我每次都不願意睡去，因為早上一旦來臨，他就不屬於我了。想用僅餘的幾個小時去多看看他，多看看這個我單戀的男人。
他跟我是SP，但我沉船了。他不屬於誰，他沒有女朋友，也沒有老婆。儘管如此他也不會屬於我，因為SP是場遊戲，是一場誰心動誰就輸的遊戲。我輸了，從一開始就輸了。
我和他是高中同學，雖然同班但我們直到畢業那天都沒說過話。我們太不一樣了，他在班裏是重心人物，所有人都圍繞着他，而我只是一位沉默寡言並且平平無奇的同學。差距如此大的兩個人沒有交集也很正常，但這個情況卻在某次的畢業同學聚餐有所改變。
那天大家一起去了餐廳吃飯敘舊，在場的人都因為興起而喝了不少酒，包括我和他。到最後基本所有人都已經喝到爛醉，有的人甚至發酒瘋了，無可奈何下只好趕緊離開餐廳，讓喝醉的人都趕快坐的士回家去。在一番手忙腳亂後終於把所有人送到車上，四周也瞬間安靜起來。我抬頭一看，發現只剩下我和他了。尷尬和不自在的感覺油然而生，因為我從來沒和他說過一句話，感覺突然跟他搭話也不是、一言不發的自己離開也不是⋯在我思考著到底要怎麼辦之際，他先打破僵局了。
「Hi，我地以前好似冇講過野，唔知你仲記唔記得我係邊個呢」他用平穩的語氣說出這句話。我回應他說「點會唔記得！你係xxx啊嘛，不過個感覺好奇怪，竟然會係畢業後先第一次講野。」他接着回應我「係囉哈哈，不過依家開始重新認識都唔遲呀，啊係呢，你依家係咪要返屋企啦？你⋯會唔會想飲多杯？」

我對於他的邀請有些愕然，幾秒之內我頭腦中已經有好幾種回答，怕尷尬的我答案已經呼之欲出，但最後⋯我答應了他的邀約。「好啊，去邊飲？」隨後他帶我到一間酒吧，藍與紫的燈光在酒吧裏縱橫交錯，而店舖裏面播放著相當有情調的歌曲。我們彼此都點了一杯酒，在吧枱一邊喝著酒一邊歡聲笑語，而某個瞬間我靜下來看着他，看着他的白襯衫、手錶、髮型、眼睛、嘴唇⋯在那一刻，我吻了他。
不知道是因為酒精的作用還是店舖的氣氛，驅使我做出如此瘋狂的舉動。那是蜻蜓點水般的一吻，但也足以令我嚇壞自己，也足以嚇壞他。回神過來以後我不敢相信自己做了多荒唐的事情，吻了一個認識好幾年卻剛剛說上話的舊同學。不知如何是好的我打算拔腿就跑，逃離這個尷尬的場面。正當我拉開座椅準備離開的時候，他一手拉住我，把我拉進了他的懷裏，那瞬間我無法思考，只知道他有力的臂彎緊緊地抱着我，明明是一個讓人驚慌失措的情景，可是在他的懷抱裏我卻有一種異常的溫暖感。他繼續一言不發的抱着我，而我始終不敢抬頭看他，不敢與他對視，深怕一對視他就要我解釋。
突然，他緩緩放開了我，但轉向用眼睛看著我，而我也不自覺地抬起頭，看著他那雙深邃的眼睛。此刻，我們兩兩對望。在這短暫的對視中，我似乎看出了他眼神中的那種渴望，慾望。我甚至懷疑自己精神錯亂以至於看錯了，他的眼神應該是驚慌失措而不是慾求。我繼續看向他的眼睛，啊，我沒有看錯，在他的眼神中我確實看見了那種充滿慾望的感覺⋯看到他的眼神我突然無所適從，所以我選擇了躲避他的視線，沒有再和他對視。我低着頭跟他說「頭先嘅事嚇親你 sorry..我知道太突然。只係我都唔知點解果下我好想咁做⋯我」話才說到一半，他突然用手把我的下巴抬起來，雙唇再次緊貼。這次不再是蜻蜓點水，而是霸佔和深入的一吻。他用舌頭深入我的口腔，靈敏的舌尖緊緊地吸附着我的舌頭。他突如其來的舉動讓我大腦轉不過來，雖然搞不清楚狀況，但那也無妨，因為我的身體本能地回應了他並享受着這一吻。他的攻勢強烈，讓我喘不過氣來，但我依然貪心地吸取着他的唾液。在過了好一陣子之後，彼此的雙唇才願意離開。當我正在回氣的時候，他開口了。「要唔要上我屋企？」順理成章地，那天我們上床了。

一夜之間，我和他從不曾說過話的舊同學變成了sp。

其實他從來沒說明過我們的關係，到底是sp、fwb還是情人⋯但我也從來沒問過他，因為我知道答案會令我失望。即使不用說，心裏面也很清楚我們之間僅限於sp關係。我知道我輸了，輸了這場遊戲。明知道我們之間只有肉體交纏，而他對我絲毫沒有情感上的想法，但我還是無藥可救的愛上了這個人。

從在酒吧那天我吻了他開始，我就墮入愛河了。

———————————————————————
「不如聽日出去行下？我放假。」完事後，我躺在床上問他。「我約左人」他淡淡的回應著。「邊個？男定女？」我繼續問他。「你問咁多做咩，我地唔係講好左唔干涉彼此嘅生活咩」他有點不耐煩。「好奇咋嘛⋯唔想講就算啦」我回應他。他靜下來，空氣凝結。其實他不會回答我是意料之內，因為這不是我第一次問他這些問題。我和他剛剛開始做sp的時候我很常問他問題，因為想要了解他，想要了解這個讓我著迷的男人。他會回答我，但只限於表面問題，一旦到了比較深層、觸及內心的問題，他就會迴避不答。當時我會想，也許是我真的不應該問吧，畢竟跟他不是很熟，他不願意告訴我也是人之常情。在那之後我也沒怎麼問過他問題了，我知道那是他的禁區。但我真的很希望和他的距離能夠更近一點，不想我們只是「床伴」。在某天完事後，我主動提出了想和他一起逛街，一起去海洋公園。
「其實，不如我地唔好干涉大家生活，我諗我地維持返令雙方都冇負擔嘅關係會比較好。」我頓時語塞，我不知道原來他會感到負擔。「好，sorry，唔知道呢樣野會令你反感⋯」我故作鎮定地回答他。「唔係嘅，係我冇講清楚。」他簡短地回答了一句。

我現在懂了，他和只是單純的床伴這件事。我大概是傻了吧，居然對擺在眼前的事實帶有期望。沒了性，我們只是陌生人而已。

那晚他很快就睡了，寂靜的夜裡，只有我醒著。我反覆思考著我跟他的關係，他很清楚的說出我們只是sp，只是有性無愛的關係。我不甘心，不甘心只能夠成為他的床伴。我想和他光明正大的走在街上，想要牽著他的手漫步，想要獨佔他一人⋯我知道，這些都只是幻想。那個晚上，我靜靜地看著熟睡的他，腦袋一直在想應不應該斷了這段關係。他表明他不喜歡我，跟我只是肉體關係，而我卻單戀他。我不介意繼續維持這種關係，因為這是我能夠擁有他的唯一機會，但同時我害怕繼續的話，終有一天我會因為得不到他，而忍不住向他表明自己的心意。假如我真的把心底話都說出來，恐怕他連肉體關係也不想維持了吧⋯我真的很害怕會失去他。在那天晚上我做了一個決定，那就是我選擇繼續留在他身邊，但是我會把自己的心意收起來，我絕對不會讓他感到負擔，我會靜靜地喜歡着他。

不用失去他的話，以怎樣的形式繼續在他身邊我都願意接受。

在那天之後，關於他的一切我再也沒過問。儘管經常在他手機看到有不同的女性找他、對他說盡情話、甚至是問他幾時去開房⋯我也會裝作沒看見，更不會過問，因為這樣才能維持我們的關係。我知道我只是他眾多sp的其中一個，他身上總會出現不是我留下的吻痕，但是我又能怎麼辦呢，他不屬於我啊。我只能夠接受，接受其他人也可以佔有他這件事。每當我看見他身上來自別人的吻痕，我也只能夠在他身體留下更多屬於我的吻痕，在短暫的時間裏證明他是我的。

日子一天一天的過去，我也開始習慣了這種假裝自己很好、對他毫不在意的生活。從一開始對這段關係的無力感、因為這段關係而崩潰大哭，到現在已經不再會為了他傷心，接受我只是他sp這件事。我的假裝彷彿把自己都騙了，就算看見他手機有著跟不同的女人的情慾對話也早已習慣，這種程度的話大概能做欺詐師吧。

我希望自己內心深處能夠做到如此灑脫，能夠做到真正的習慣，但這件事真的太難了，我還是會偷偷的為他不屬於我這件事而難過。我為此在夜裡哭過數十遍，每當我看見鏡子面前哭腫了的雙眼和頹廢的自己時，我都覺得自己沒用，何必為了一個不愛你的人這樣呢。直到某天晚上，我下定決心我要振作，不會像以前那樣再崩潰大哭。那段時間我努力收拾自己的心情，嘗試讓自己過得快樂，迫自己不要掉眼淚，迫自己要開心。

為了確保自己真的過得快樂，我主動向他提出了暫時不見面。